美國料對中國加徵關稅 川普將下重手

美國料對中國加徵關稅 官員：川普將下重手

發稿時間：2018/06/15 05:26 最新更新：2018/06/15 05:26

（中央社華盛頓14日綜合外電報導）美國總統川普預定明天公布對中國輸美商品加徵關稅的清單，官員今天表示，川普料將指示對中國採取「相當重大行動」，可能影響價值約500億美元的中國產品。

路透社報導，這位官員透露，由於美國如今已有直接與北韓溝通的管道，中國雖然對北韓頗具影響力，但川普不認為這是不對中國加徵關稅的有力理由。

他又說，白宮下午就此問題舉行會議時，財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）反對對中國加徵關稅。

川普赴新加坡與北韓領導人金正恩舉行高峰會後，接受福斯新聞（Fox News）資深政治主播拜爾（Bret Baier）訪問時曾預告：「中國可能會對貿易議題有點心煩意亂，因為我們將在貿易方面下重手。」

川普預定明天公布鎖定中國500億美元輸美商品的修正版關稅清單。熟知修正內容人士透露，新版清單較最初版本略少，刪除部分商品，但也增添其他項目，尤其是科技業商品。

另一名美國官員表示，文件草稿顯示，新版清單的課稅商品總額仍接近500億美元，約包含1300個產品類別，不過最終的總金額和產品數量仍可能變動。

若川普決定對中國課稅，目前還不清楚會在何時開始啟動。數名產業界遊說人士對路透社表示，預料美國政府最快將在明天發布聯邦公報（Federal Register），公告對中國商品課稅，不過也可能延至下週。

若華府對中國產品加徵關稅，預料北京會展開反擊。根據中國4月初公布的課稅清單，中方將對大豆、汽車、化學品和飛機等美國進口商品加徵關稅。（譯者：林治平）1070615

呢個中文版講哂，仲好

不過也可能延至下週

係就快啦 又等多一星期，你老味

快架喇

連你養嗰隻癲狗都收服埋
仲唔郁你

美國如今已有直接與北韓溝通的管道

又話傾好晒唔打貿易戰嘅
又話雙贏嘅

好難捉摸呀.jpg

【最新消息】川普已正式批准

特朗普批准對約500億美元中國產品加徵關稅

知情人士透露，美國總統特朗普已批准對約500億美元中國產品加徵關稅，美國因而加大對中國的貿易攻勢。但目前尚不清楚加徵關稅措施何時生效。

Bob Davis / Peter Nicholas

2018年6月15日07:45 CST 更新

應該聽日正式公布

因應美開徵懲罰性高關稅 中國緊急決定擴大進口

〔即時新聞／綜合報導〕美國預定最快最明天（6月15日）起，對中國進口貨物徵收懲罰性高關稅，導致美中關係再陷緊張，為因應這一舉措，中國國務院昨天（6月13日）舉行會議，決定擴大一系列進口，會議還特別強調，重申維護自由貿易。

綜合中媒報導，昨天的會議由國務院總理李克強主持，確定擴大進口的產品包括有關民生的日用消費品、醫藥和康復、養老護理等設備進口，也將落實降低部分商品進口稅率措施；同時確定，將大力發展新興服務貿易，促進研發設計、物流、諮詢服務、節能環保等生產性服務進口，並增加有助於轉型發展的技術裝備進口，並設法掃除進口環節中的不合理的管理及收費。

另外，支持跨境電商、擴大免稅品進口、及強化知識產權保護等，都是會議中特地提到的項目。

不如直接宣布投降

批NXP係最後求饒

包埋香港唔該
費事畀班沉默大多數又乘機拎著數